係6500萬光年外既星球望過黎地球，係咪會見到恐龍

假設有咁勁既望遠鏡的話

射到咁遠就係既

假如果邊星球依一刻望過黎，都會見到恐龍？

我覺得係，因為距離太遠，我地呢一刻既光要6500萬年之後先去到嗰邊

行星的光應該去唔到咁遠
以太陽的光度，6500萬光年咁遠都未必見到佢

宇宙唔夠ram
唔存在幾千萬光年外既資料

係真唔係呀
你當電腦咩

地球冇光
靠太陽
我哋嘅太陽係白矮星，光度較其他恆星弱
如果個望遠鏡係超超超超級，或者睇到
睇埋隕石撞地球嗰刻

首先技術上光係會發散GE.
一隻恐龍GE光行左4500萬年發散左GE距離
你要有一片咁大GE透鏡去聚焦先

請問今年係公元後第幾年？

宇宙有膨脹

而家喺嗰個星setup 枝望遠鏡，要六千幾萬年之後先開始有嘢睇
睇而家嘅地球
set 完要鳩等

太陽依家係white dwarf
唔係普通star 咩？

3千幾萬光年外有塊鏡

你都睇到恐龍

咪聽佢鳩嗡啦
太陽係主序星
太陽弱係因為細粒

係，但如果有人望到既話即係早係6500萬年前已經有外星文明

唔係喎，傻左

chef 瀝

個個咪我地黎咯

都費事比

證實唔到係唔係電腦喎

咁係咪即係假設佢哋要喺望遠鏡睇到恐龍
其實都係要喺6500萬年前睇

笑撚左出聲

唔係 係光要用6500萬年去行6500萬光年嘅距離
即係而家喺6500萬光年外嘅地方望返地球係睇緊6500萬年前由地球出發嘅光

唔講咁遠 講返我哋個太陽
光由太陽過來地球要差唔多八分半鐘
所以我哋喺地球見到嘅太陽其實係八分半鐘前嘅太陽

玩monhunt玩上腦

white dwarf 都講得出
出街冇見過光？

中間要冇野block住d光，有冇可能？

如果太陽係白矮我地死左啦

連登好多弱智冇常識
理論上係睇到嘅，但喺啲光會極弱
而且地球太細，成個銀河系都只係約10萬光年闊，6千5百萬光年外已經係講緊supercluster，好難搵粒地球出嚟

未到 supercluster, virgo cluster 先啱

基本上50光年外都好難搵
依家主要用凌日法去搵（行星凌日會減低我地觀察主星時既光度），但係凌日周期都唔短，要搵真係有排
6500萬光年外係冇可能

屌！人哋講緊天文物理，你走去講電腦。

頭先搵返段片睇，佢話如果要6500萬光年外睇到恐龍，個望遠鏡直徑要有4.4光年

另外, 由於宇宙係expanding既, pick up到6500萬年前既光既星球, 而家應該係遠於6500萬光年以外

同埋 "而家" 呢個concept應該都要take into account relativity (relativity of simultaneity) sor if 認真咗

sauce:

你真係屌先好講呀

巴斯光年

如果有種超強科技
可以用光黎行走 穿梭之類
即係一瞬間就去到10光年以外既野
隔幾日再返黎地球 係咪變到過左好多年地球？

點樣喺6500萬光年外搵到地球

如果佢e一刻望，唔係應該望到我地6500萬年後嘅事咩？
點解會望到6500萬年前？
利申：唔識科學

其實個種見到 係點樣既見到

假設真係有 樓主所講 6500萬 光年外既地方 用望遠鏡之類 望到翻黎你所謂既光 即係 佢會睇到既影像、地球既全貌都會係 呢家地球6500萬年前既面貌？
即係海市蜃樓咁 去到就唔係咁

見到神係點樣7日創造天地

理論上係
有人提出過宇宙文明之間溝通最大問題係光速既限剩
我地假設收到外星文明既訊號，到我地reply去到對方果邊時，人地已經覆滅左唔知幾耐

有冇link

唔洗睇，呢d post實有人講一堆天文野然後話常識黎

d 恐龍既影像行咁遠
接收個陣仲係唔係可見光先

Yes 狹義相對論
但如果係光速行走，勞侖茲因子會變成無限，所以時間會膨脹到無限咁大，所以當停低後，睇到既地球應該係無限時間後既地球（雖然應該一早比太陽吞左）

係
光速可能難想像
音速可能易諗啲
音速係340m/s
假設有個人係你340米外每秒講一個字
當聲音travel 咗340米去到你耳仔嗰陣 果個人其實已經講緊下一個字

光年唔係距離單位咩………點樣可以穿越時空回到過去

可能岩岩俾撞擊既衝擊波灰塵遮住咗
Btw理論上係會睇到6500萬年前既野

光年大戰

係距離單位，但係光travel 都要時間，好似我咁，我離地球4.幾光年，我發出既光要4.幾年之後先到地球，咁你望到既光就係4年前既光
利申我係離地球最近既恆星

key: 時間膨脹，雙胞胎悖論

如果快過光速飛離地球 係咪會見到之前發生既嘢？

我諗左好耐乜撚野GE

冇野快過光速，所以你咁問冇乜意思

如果以光速前進去到十光年外，唔係就會過左十年咩 隔幾日再光速返地球咪再多十年？所以地球會過左20年加幾日，但個traveler唔係應該都係一樣咩？

物理上可以，但係要有好多條件加埋一齊
1.要有科技發展到要有咁多倍既鏡
2.鏡對地球既直線距離中沒有任何野阻擋（包括雲）
3.要有用快速相機影低，因為地球轉動每秒自轉速度有成400米，如果無相機你咩都睇唔到

唔係咁簡單，
速度會影響時間，唔同速度行進既物件，所經歷既時間會唔同，如果你以好高好高速運動，呢個效應會更加明顯。

舉個例，有兩條友叫A同B，佢地由同一時間開始，A坐足5年，B就超高速咁跑足5年，5年後A既身體會老左5歲，但B可能只老左2-4歲（視乎佢跑幾快）

呢個就係相對論指出既其中一樣野：時間並唔係絕對

呢個時間既不同唔係講緊心理作用，而係講緊所經歷既時間真係唔同左

你講既係作為靜止觀察者睇既野，traveler 須要用廿年去穿越20光年，呢樣係不變
時間膨脹係講緊traveler 作為一個moving object，佢既時間相對於靜止既鐘過得慢

無錯

成班鳩up，得幾個講啱

First year physics~

唔駛咁遠啦 如果係一光年以外望地球 係咪會睇到2017年2月4號個地球

係

連登好多連光年係乜都未知嘅00後

但減速果下唔係會急速老化咩?
Special relativity太耐之前學唔記得曬

急速老化係指咩先
數學黎講，當我係靜止既時候觀察你，你減速既老化速度應該係快過你本身既速度，但係慢過靜止既我

之前睇新聞好似有野快過光速...

Neutrino?
唔係話計錯咋咩?

Quantum Entanglement就快過光速

考慮埋Hyperspace
可能唔係我地想像中咁呢

簡單易明

太陽其實已經唔細粒
大概只有5%恆星光過太陽

*講緊絕對星等

Quantum Entanglement唔計速度喎，因為佢地之間根本冇任何information傳送過。如果有野快過光速，咁我地所認知既物理觀都會collapse，因為絕大部份公式都係以光速為最快作前題

有冇咁勁嘅望遠鏡呀弱智

絕對可以
我地睇其他星都係佢地以前發出嘅光

例如同火星嘅通訊 都有時差
相等於我地而家收到嘅信息
其實係佢地早少少send出嚟

冇錯
quantum entanglement係冇快過光速

唔關光暗事 再暗只要有夠勁嘅望遠鏡就得
唔係physics上唔可行就冇問題

人哋一早有講假設有咁嘅技術，
係假設呀！
之後想討論吓係咪會睇到古時嘅恐龍，
討論緊嘅係物理，依家討論緊嘅物理（光速，距離）暫時嚟講仲係恒定不變，未有人推翻，
所以有有仲提出係仲值得討論，因為仲見到好多人連光年，先後同即時都分唔出。
如果好似之前嗰位弱智咁講宇宙唔夠ram就真係無乜討論空間，除非佢講呢套理論有突破，如果唔係就真係太過天馬行空，講嚟都多餘，諗吓都仲可以。

穿梭時空既秘密
只要有辦法可以追到6500 萬年前既光
就可以回到過去

你而家望翻佢，係望到佢星球6500萬光年所需時間前既佢地

睇到光唔代表刻服到Diffraction Limit。 不過你支望遠鏡咁勁，應該冇問題既。

不嬲都話快過光速可以回到過去架啦

你新黎架？

我估係假acc黎，咩人會咁無常識

睇一次interstellar 大家就明

不如唔好講睇恐龍咁遠

睇下希特拉，拿破崙會唔會易啲

係要睇套野既解說先明

肉體應該承受唔到 ？

用光黎行走 咁係一瞬間定10年呀

相對論時間膨脹效應
速度愈接近光速，時間流逝愈慢

要實現
1 要搵到快過光速好多倍物質。
2 人類要有能力，創造到快過光速好多的接載工具。
3 個火箭／載具，到達後，唔會冇電冇能源而無法work到。
4 有能力快速將資訊send回地球。
5 放大及聚焦能力極高，可以望到6500萬光年以外之餘，仲可以細節度達到厘米計算。而且部望遠鏡可以運到上去。

我想，到那刻，機械人統已經治地球，醫學科技令人類平均壽命10000年，有能力殖民火星或月球，都仲未必有科技或能力可以實現到呢樣野。

空間接疊技術仲實際過超光速，好似係

不如搵過好少少，唔好6000萬光年咁遠，就3000光年，仲係銀行系，睇下有冇方法可以研製到精細度1厘米，focus下中東，印度，中國一帶，見證睇下宗教係點樣形成。用影片證明耶穌，阿拉，道教，佛祖的真偽。直接ko地球絕大部分的宗教。

不過先要條件，係要研發到快過光速好多倍的接載工具。仲要有能力detail到係用cm計。

在目前認為光速係最快的物質的物理學界，實現到會突破到好多思維。

不過都係果句，實現人類壽命10000年或者機械人統治地球，比實現此科技都可能來得更易。

第三點比較易克服
好似有科技影相，講緊係用皮秒計（一萬分之一秒）

離晒題
講緊果個距離外有冇可能睇到恐龍
望遠鏡大細同功率上面段片有講
Send返地球完全係另一回事

你不如問，人類觀星時，睇緊6500萬光年以外的星系，有冇可能睇到1個唔係咁光的行星入面，裏面的細節 （例如生物，細菌，或者長度／直徑約數米的東西等）。

如果做到，睇得到，首先係會發現外星人的存在。而唔係估下估下，宇宙有冇外星人。

首先你要搵到Gary 哥哥， 咁就有機會睇到20隻恐龍去野餐

不過我對3000光年興趣大些，可以一次過ko所有主流宗教。

咁直徑4.4光年既望遠鏡要行到幾後先望得清

做咩啫你

而家咪講緊如果你要睇到啲細節，個望遠鏡大到冇可能制造到囉

未來科技睇下得唔得
可能得
不過應該先實現的是，機械人統治世界

睇佢點折射個影像啩
不過段片話一舊直徑28「光分鐘」嘅玻璃球已經重到足以形成黑洞
4.4光年咁大塊玻璃應該冇可能造到

科技發展關機械人統治世界乜事

所以我會咁回覆

如果你相信，人類將來科技創意無限，可以實現到永動機，無限再生能源，機械人統治人類及世界，人類殖民幾萬個太陽系甚至銀河系，都係可能的，咁冇野係唔可能的。

如果你唔相信，機械人可以統治人類世界，未來科技終有限，咁先有野可以傾。

講 technical difficulty 姐
因為之前睇過有篇article講，有班科學家認為，機械人統治世界，好難實現，但比人類殖民火星容易

應該話ai統治人類

而家講緊physically possible，唔係technologically feasible 喎

唔係話你錯 但你扯咁遠做乜

明明講緊望恐龍，無啦啦又機械人又剩 唔知做乜

講緊 Technical difficulty
因為機械人統治地球比實現睇恐龍易。
所以想先問樓主，你信唔信將來機械人統治地球先？

白痴 同步架

講緊物理上可唔可能，
你係都要扯落technicalities
個難度根本唔係重點，大把野難過或者容易過睇恐龍啦，點解你係都要講機械人啫

講緊未來科學喎
物理話冇野快得過光速
但事實又係唔係？
所以我咪話，你要信未來科技係base on現有科學推算先有得討論

樓主問，6500萬光年外看恐龍有冇可能？咁除非佢講緊外星人睇唔睇到，否則都係講緊未來科技可唔可以實現到啦，樓上。

而家係講物理，冇人同你傾未來科學呀大哥
呢個係一個假設性問題，觀察者係邊個根本唔需要理會
你硬係要偏離重點，都廢事同你講

又係MrJoe呢個小丑
以學術交流為虛名去掩飾自佢嘅自我中心
學術討論本身就係有好多既定框架同前題
條友係都要懶係好逆向思考咁去挑戰呢啲前設
然後仲反問翻人「你有冇諗過乜乜乜？」
仲以為自己好醒
同啲地平說支持者一樣

咁你睇返樓主講乜先啦 係咪你自己離題先呢。
人地問，可唔可以睇到6500萬光年恐龍，幾時淨係講物理，唔講技術？仲有，講物理，你係base on 現在的物理學知識，定未來物理學的可能？

因人廢言已經係錯誤學術態度？你仲有面講學術？快些去看，常見邏輯謬誤先

現在咪講緊學術討論的既定框架同前題。

不過人地講未來科技可能性，唔係幾十年內的野，應否設框架，已經值得討論。

你自己懶醒，仲要因人廢言，離題，仲好意思同人講學術？

咩叫physical feasible not technical feasible 先，先定義下？我知人眼係冇可能睇唔到，現有的望遠技術都冇可能睇到，咁你講physical feasible not technical feasible，係咩意思？

仲有，如果人地問有冇可能6500萬光年外睇到恐龍性，講緊係地球上的恐龍，唔係外星人。唯一可能都係講將來科技有冇可能做到呢樣野出黎，所以我們先研究佢係physical有冇可能先？但係目前的physical feasible又係俾目前的物理學框架框死，未來又有可能推翻現有科學。

我咪話做到，但難過機械人統治地球

唔明點解快過光可以回到過去。。

快過光，係可以看到過去，唔係回到過去

仲有，如果用physical feasible黎study technical feasibly 你個工程或技術打算短期(100年內)實現係正常，但如果講緊幾千年後先有可能實現到的，又用現有科學黎框死的，根本就on9的討論。

結論：此乃未來科技可能性，討論沒有學術意義

吊...學術台智力低過70就好心唔好留言
阻住人地學術性討論
睇標題都知人地重點係討論緊如果人類如果可以捕捉到4500萬年前ge光有冇可能睇返恐龍
你老母...一D就話點搵得到地球
一D就話冇咁大快鏡
一D就話到時人類都唔知仲係唔係到
吊你咩.唔好話智力.連閱讀理解搵中心恩想都唔識呀

其實上面有人post左youtube已經解答晒 d人錯晒重點

討論類似topic有以下哲學邏輯難題：

1 如果係講可見的將來（如100年內），咁我們可以用人類已知的科學知識去分析。但如果講係長遠科技，現有科學唔得就代表唔可能，咁係好on9的想法。

有些人誤以為物理學等於自然物理定律。其實物理學是人類科學界對物理現象的觀察和解釋，而非等同自然物理定律。前者變得比人類社會更快，後者不會變，相差甚遠。而人類唔係上帝，人類講物理，一定係物理學，或者係人類認為的自然物理定律，而非真正的自然物理定律。

2 但如果考慮突破現有科學思維，咁你又可以FF埋將來科技，可以實現人人有永生不死，生仔生女完全零痛楚零副作用，完全共產，可以殖民銀河系，殖民宇宙，與外星人溝通冇障礙，機械人統治地球，人造人，電腦自動翻譯晒所有動物昆蟲語言，總之你ff乜野都得。所以討論冇晒框架，又係變成冇學術意義，只有ff的意義。

所以，呢類post其實冇乜學術意義。

個個科學家好似你咁諗，永遠無人諗新野啦，一黎就話無學術意義

冇學術意義，但有FF的意義嘛

仲有，如果講可見將來（如100年內）可實現的科技，討論咪有學術意義lor。成功的科學家，都係研究緊可見將來內可實現的東西多。

咁喺一光年外放3千萬塊鏡反射3千萬次咪得